《永續黃色經濟圈》 - 掃黃 SoYellow

經歷半年抗爭，付出無數代價, 香港人終於博取到區議會一勝。
一勝故然值得慶賀，但要到五大訴求一一落實，路途其實依然遙遠。

同時，經濟大環境疲態加上政治環境，其實令唔少商戶倍感壓力。
呢啲時候更需要我地團結一致，互相支持。你依家唔堅持撐黃店，到黃店無力撐我地就太遲。

政商從不分離，大家亦已經知道建設黃色經濟圈既重要性同好處。
我地相信良好既經濟圈生態能為運動添上燃油，讓我們走得更長更遠。

堅持，才能取得最終勝利。
我們「掃黃小隊」將會堅持，為大家做一隻更易用，資料更齊全既互動式黃店App。方便大家每更出外掃黃，天天掃，多多掃。
________________________________________
點解要再做多隻App?

現時的黃藍店既資料大量而不統一不齊全，有很多自發的人各自Fact Check，各自Upload上不同平台。資料既不整合令搵黃店消費既難度大大提高，而Fact Check黎講亦做成好多浪費既精力。

「掃黃」目標打造一個集合黃店資料同證據一站過既平台，加上用家可以自行出post出Factcheck，成為一個互動形式既黃店Guide。等大家搵完黃店可以一站過factcheck埋呢間黃店有幾yellow，有幾抵罰。懲罰完記得影張靚相出個post，附近既人就會收到提示，幫助大家發掘更多隱世黃店。
________________________________________
黃色經濟圈困境

最近睇過好多黃色經濟圈既文章，入面都有唔同既建議去繼續壯大經濟圈。
有建議縱向橫向發展，再向其他產業，商戶類型拓展開去。

但其實單單睇返黃色食肆圈的發展其實都已經陷入瓶頸，
問題在於黃到藍中間既光譜好闊，再加上偽黃店既存在，令消費者往往難以抉擇。而其他產業亦一樣會存在同樣問題，拆解難度亦只會比飲食業高。

而當我地想繼續擴張黃色經濟圈，甚至成立公會既時候，請容許我地一問:
點樣先為之黃店? 點先有資格參與黃色經濟圈? 誰說了算?

我地掃黃對呢個問題既答案係，嘗試建立一套實驗性質既「半民主投票機制」。
________________________________________
「掃黃」既Phase 2，將會加入全民fact check同埋SoYellow/ NotSoYellow 既投票功能。

全民fact check
讓用家可以自行將每家黃店既理據upload至商店page，讓資訊能夠有效透明地更新，並藉由推廣全民FC嘗試永續黃色經濟圈。

SoYellow / NotSoYellow 投票
呢個就係頭先所講「半民主投票機制」，簡單黎講就係等大家集合既判斷去決定佢有幾黃。
咁我地去批淮商戶入去一啲既商會/其他野就可以有一個基準去跟從。

例如：超過7成用家覺得商戶SoYellow 我地便邀請佢地入商會，同意埋「黃色約章」既內容就正式成為會員。如果任何時候跌低過5成就要再審核。

投票機制：暫時既諗法係一個連續式既投票，姐係好似Facebook既like/嬲嬲一樣，我依家投左like，陣間又可以轉返做嬲嬲

用家方面機制 - 點解係半民主呢？係因為我地團隊考慮緊如何限制用家投票權限，防止種票。如何限制仍在討論，歡迎提出意見。大致可能上係要做完一啲 In-App Training/Quiz 才可成為SoYellow選委。

商店方面機制 - 就算美X 想登錄我地既Shop List都無任歡迎，因為你地絕對識得投。而如商戶希望多啲人投SoYellow俾佢，「掃黃」既建議係Action Speaks Louder，請以行動及支持去證明。係呢個前提下，「掃黃」歡迎所有偽黃商戶努力啲扮，用行動去說服手足投你一票。

相反地地想多啲商戶加入變成黃店，亦請各位用行動及支持去鼓勵佢地。
________________________________________
「掃黃」App特點 （Version 1.0.0）（目標一個月內開始UAT，兩個月內正式上線）

Phase 1
* 現階段既黃店List係以現有既list做基礎再自己整理Data，只登錄黃店資料，如商戶希望除名介時可聯絡我們，而用戶亦可提名新商戶
* 植入社交功能，隨時update朋友去左邊到掃黃
* 推出食評功能，分享你既第一身食家體驗
* 黃店距離推薦模式／地圖搜尋模式

未來發展目標

Phase 2
* 商戶SoYellow/ NotSoYellow 投票功能
* 創新全民fact check模式
Phase 3
* 掃黃積分獎勵(QR Code 打卡儲分)
* 舉辦其他Marketing Campaign
* 可能性其實有好多，如大家有好建議歡迎提出
________________________________________
有見於區選後社區氣氛急變，我地希望再Speed Up我地既工作進度，係香港人失憶症發作前盡快將App推出，在此希望招募一些義工：

* APP Developer - Web App Developer (Urgent)
* Data Entry 幫手執返靚舖頭data 同相 (Urgent)
* 法律巴絲 (俾啲意見)
* Foodie （UAT 期間四出寫下食評)
________________________________________
如有任何查詢，請與我們TG聯絡: @SoYellowHK
最新消息不定時發放：@SoYellowChannel
________________________________________
歡迎大家係到俾啲建議一齊討論下，遲啲會再係到同大家我地既工作進度。

By 掃黃小隊

希望唔好做黎做去都食肆

我地既發展放向會係所有黃店，會由食肆起步🙇🏻‍♂️

岩 唔好正係食店
希望乜都有

點樣自prove 整app人係真黃？
我覺得搵人eg 區議員endorses最好

我地都想同計劃會覆蓋不同類別店舖👍🏻

補多兩張App截圖俾大家 !

搵食介面

商店頁： 會擺返FB, IG 等link, 下面會有Fact Check 資訊同用家寫既post

兄弟爬山，各自努力。

老實說你咁講係有D令人傷心既，
雖然暫時冇區議員Endorse我地，
我俾你既答覆係 Action Speaks Louder，
我地以行動證明俾你睇，希望你能夠接納。

自推x1

加油 除左飲食業 其他都要

推
手足講個信字 推到有議員endorse最好
冇嘅都希望有其他方法prove到

自推x2

勁 期待

撐！

自推x3

自推x4

黄金經濟圈

自推x5

自推x6

自推x7

that name tho
Tui

自推x8